US-Canada border to close for nonessential travel

US-Canada border to close for nonessential travel to slow coronavirus spread, Trump says
The border between Canada and the U.S. will close for non-essential travel.

President Donald Trump confirmed the news in a tweet on Wednesday morning. "We will be, by mutual consent, temporarily closing our Northern Border with Canada to non-essential traffic. Trade will not be affected. Details to follow!" Trump tweeted.

On Monday, Canadian Prime Minister Justin Trudeau announced he was closing the country's border to noncitizens, but American citizens had been exempt from the restriction. Sophie Grégoire Trudeau, Trudeau's wife, has coronavirus.

Rumors had been circling for days that the spread of COVID-19 closed the U.S. border with Canada, Kris Grogan, spokesman for U.S. Customs and Border Protection, said Friday evening.

Grogan said those rumors were false in a press release Friday.

Processing thousands of people per day puts border agents at increased risk for contracting COVID-19 and passing it along to others.

CBP employees have been permitted to use personal protective equipment, such as masks, in appropriate circumstances.

Both the U.S. and Canada border agencies have reported increasing their questions at entry about international travel and health to spot ill travelers during the spread of the coronavirus.

Coronavirus travel bans: Who can't come into the U.S. now?

All foreign nationals from China, Iran and certain European countries are barred from entering the United States. This ban includes anyone who visited these countries within the 14 days prior to their U.S. trip.

The European countries include Austria, Belgium, Czech Republic, Denmark, Estonia, Finland, France, Germany, Greece, Hungary, Iceland, Italy, Latvia, Liechtenstein, Lithuania, Luxembourg, Malta, Netherlands, Norway, Poland, Portugal, Slovakia, Slovenia, Spain, Sweden and Switzerland. President Donald Trump later added the United Kingdom and Ireland to this list.

U.S. citizens are allowed to return home but must fly into 13 designated airports and undergo "enhanced entry screening."